有幾句說話 想同大家講

借咗朋友account，想同大家分享一個我和家人近日在公立醫院的經歷。

我的家人患有癌症，80多歲，順利完成電療，雖然沒有完全消滅癌細胞，但他心態一直也很樂觀，定期看中醫調理，偶爾會到花園走動，家人也會陪他打麻雀，飲茶。直到今年6月中，在威爾斯親王醫院腫瘤科覆診後，一蹶不振，臥病在床，最近已離開我們。只因覆診時該女醫生說了一句「冇嫁啦，你都咁老，冇得搞嫁啦。」樂觀的他並沒有放棄，再追問一句「有冇藥可以醫到？」該女醫生回答「冇嫁啦，啊伯，你舊野好毒，冇得救嫁啦。」

自那天回家後，他一直躺在床，連基本清潔，進食，全部依靠家人和女傭。一直樂觀面對的他，變得消極，情緒起伏很大。

我明白醫護壓力大，每天要處理的病人很多，很忙，但對著一個80多歲的病人，為什麼不能展演一點點的同理心？我並不是有任何過份的要求，只希望能給予病人適當的關懷與鼓勵。當刻我真的想對她破口大罵，但畢竟在醫院，後來只好透過電話聯絡醫院主任，當然之後事情也不了了之，政府做事，係咁上下啦。

我並不是想責怪這醫生，而是想藉此機會告知醫護人員，你的一句能夠毀掉病人一生，所以希望你們能慎言，無論你工作有多忙有多困難，也不該發洩在病人和其家屬身上。希望你們將心比己，病人將自己的生命交給你，卻被告知「冇得救」，對病人打擊有多大，特別癌症病人，我相信任何人也清楚。無論如何，事情也發生了，我們一家只好積極面對，相信在遠方的你現在也快樂，不用再受疾病折磨，獲得解脫。

公開分享此事是因為我不想有下一個受害家庭，投訴無門，政府無能，我們只好靠自己，給予身邊人多點關懷鼓勵和幫助，希望大家能夠珍惜眼前人，保重身體。

點有同理心？而家啲醫生全部係中產出身，佢肯摸下你做assessment算好

有啲醫生講野真係好賤，
有時佢地講多一句/講少一句都會影響到病人！
Btw, RIP

Rip